失明人協進會籲勿破壞港鐵及交通燈 恐剝削殘疾人士遊行權利

【明報專訊】反修例示威持續，香港失明人協進會會長莊陳有呼籲，不要破壞港鐵及交通燈，否則會令弱勢群體淪為受害者。有以電動輪椅代步的傷殘人士稱，上周五到深水埗因港鐵升降機被毁，加上升降台不合用，令他難以由月台上到路面，加上旺角封站令他無法轉線，轉乘巴士亦遇上封路，結果輾轉花4小時經海陸路才回到寶琳，他又指，示威者掘行人路磚令輪椅人士無路可「行」而需繞道。

羅偉祥患有先天嚴重痙攣，以電動輪椅代步。他上周五晚由寶琳乘港鐵到深水埗找妹妹，但深水埗站升降機被毁、暫停服務，妹妹到港鐵站大堂找他後，他打算返寶琳，但旺角站關閉令他無法轉車，他改到尖沙嘴出站，到路面搭巴士，詎料封路，他等不到巴士，改搭天星小輪到中環，到香港站後轉港島線及將軍澳線回家，原本約1小時車程，結果耗費4小時。

工程師：維修最少兩周

羅偉祥表示，很多港鐵站只有一台升降機，一旦被毁，輪椅人士難由車站到達地面，而黃大仙、旺角站等車站設置升降機後已不再設升降台，而且升降台只適合普通輪椅，無法承載重型電動輪椅。升降機工程師黃啟漢補充，升降機保養承辦商維修需時約兩周，若升降機曾被火燒，需時或更久，但港鐵身為重大運輸機構，有責任設法協助傷殘人士。
除了港鐵，羅偉祥稱不少行人路磚塊被掘起，輪椅人士需繞道，部分路段鐵馬被拿走後換上水馬令道路變窄，輪椅無法通過。他說道路及港鐵被毁令殘疾人士非常不便，部分人因此不敢外出，「出到街，不知何時又有衝突，又要封路」。

指殘疾人選擇少 陳錦元籲勿毁交通設施

香港失明人協進會會長莊陳有於網上呼籲，「不知道是誰做，是臥底也好，是鬼也好，是示威者也好」，希望不要破壞地鐵及交通燈，因失明人士、輪椅人士、行動不便人士、推嬰兒車人士、長者均很需要這些設備，「破壞這些設施，與追求運動的目標有什麼關係呢？結果一些弱勢群體，變成受害者」。
莊陳有表示，前日到油麻地窩打老道過馬路，電子行人過路發聲裝置被毁，要靠途人幫忙過馬路。他說，傷殘人士出行有固定路線，彈性較少。香港傷殘青年協會復康事務委員會主席陳錦元認同莊陳有呼籲，認為市民沒有升降機，可改用扶手電梯或行樓梯，但殘疾人士選擇較少，出行將直接受阻，故希望減少破壞交通設施。

視障人士：途人主動協助 日間活動如常

年輕視障人士Curtis表示，交通設施被毁確實影響日常生活，有途人會提醒他小心街上或港鐵站有玻璃碎，他亦怕導盲犬會踩到玻璃。至於紅綠燈被毁，則有途人主動協助。他說這段時期相信不同人均有不同程度受阻，他日間活動基本上如常，只是夜晚或周末活動間中需要暫停。

失明人協進會會長莊陳有在商台節目表示，近日港鐵及不少交通燈在反修例示威中被破壞，影響殘障人士外出。他表示明白示威者希望爭取公義，但個人反對暴力，當交通工具及設施受損，殘疾人士連外出遊行表達意見的權利亦被剝削，希望示威者行動時考慮人道主義的底線。

莊陳有又表示，關注反修例事件中被捕兒童和青少年的權利。他反對警方以人身保護令方式拘留未成年人士，亦對有青少年被警方槍傷感到氣憤。莊陳友指政治事件應該政治解決，曾去信行政長官林鄭月娥表達關注但不獲回應，因此正搜集個案向聯合國兒童權利委員會提交報告，希望國際聲音可對港府構成壓力。

兩難

好多無壞 政府玩嘢熄燈

你無撚有野下話？

【突發】繼連儂人後又一力作：連儂布鞋！

協會不如屌咗政府封鎖交通唔俾人集會遊行先啦

長者?日日身體力行 行得走得落街屌廢青打學生 前排仲有個失明律師出泥遊行

政府唔仆街咪唔會咁

果條五毛黎

有需要就開句聲
大把手足扶你過馬路

唔該哂手足 已block

呢個五毛block左好耐

其實交通燈個作用唔係好大
會唔會考慮唔搞燈

你弱智架
你想裝修？我上你屋企幫你囉

地址pls

推

條友五毛黎
block 左好耐

遊行權利一早冇左啦.

殘疾人士加入戰場,我就唔支持,我覺得佢地有心就得,唔係歧視,但真係有好多各種唔方便,18區開花好過啦

不如我地多D留意下身邊D有需要人士，扶下佢地過馬路仲好啦

黎個會又係廢嘅，D坐輪椅嘅食tg又唔見佢出下聲？

大家block7佢

Sor 你叫d狗唔好用黨鐵咪冇人破壞

莊陳有又表示，關注反修例事件中被捕兒童和青少年的權利。他反對警方以人身保護令方式拘留未成年人士，亦對有青少年被警方槍傷感到氣憤。莊陳友指政治事件應該政治解決，曾去信行政長官林鄭月娥表達關注但不獲回應，因此正搜集個案向聯合國兒童權利委員會提交報告，希望國際聲音可對港府構成壓力。

莊陳有早兩個月已經恥與為伍退哂公職，一早比5毛屌到仆街

( Show Blocked User - 春代革命 )

首先有遊行就唔會有黨鐵你坐
然後有你輪椅走唔到仲唔打到你仆街?
有心啦返屋企做文宣啦

其實打緊仗呢, 真係無辦法啦

市民係咁環境
應盡量少出街

其實唔少弱勢人士都係要搵食

大家冷靜
今日上881 個嘉賓都話有留意到觀塘地鐵站關站後有狗入站後先著火
唔係話一定係示威者做

黨鐵罷工關人鬼事

[反共聯合陣線][品蔥建議] 現時的當務之急是建立一個內地反賊與香港抗爭人士的溝通渠道

搵食關我撚事咩黨鐵開唔開又唔係我決定

其實呢啲協會好多都同慣正苦角力 天然黃底
唔洗咁激動幫佢地裝修嘅
btw之前仲有和理非遊行果陣
係不時見到輪椅人士參加嘅
數量唔係多但勝在鏡頭效果好

黨鐵留返部笠，大家應該都會體諒
交通燈就無意見

係臥底做

又block多個戇尻仔

之前有post 叫人唔好打lift，俾人屌返轉頭

呢條撚樣一早blocked左

有冇團體可以照顧埋佢地？

我都block咗佢

Thanks on9仔 已block

莊陳有一直支持抗爭

佢既意見值得參考

原來又係冷氣軍師鼓吹盲勇

政府特登唔搵人整返啲燈

坐的士啦

政府打正常人牌打唔通而家又利用港人同情心，可恥

莊陳有肯定唔係政府既人，佢一直支持抗爭

佢既意見值得參考

我地要solid 既證據
如果揾次示威現場揾人影住係自己熄而非示威者破壞會係核彈

寶琳去深水埗，搭98c咪得囉，架架低地台又有輪椅位，唔駛走上走落

Blocked

其實無交通燈，交通反而仲暢順左

叫魔警咪關電箱

推手足意見

講口號，我送你上樓

坐巴士咪得囉

反正和理遊行都無用，佢地留返係屋企休息啦。
抗爭實有代價嫁啦。

就算身體無障礙人士而家都係坐巴士多啦
地鐵成日封

收皮啦，腦殘五毛

無交通燈影響好大
巴士都塞爆

乜而家仲有得遊行咩? 乜集會都唔批準喎?

感覺上交通燈真係未必係前線搞,依加咁撚多popo扮前線

唔屌黨鐵屌示威者

乜唔係政府熄架咩
大部分都無穿無爛架喎

你要出咪搵我囉 我車你去又點話

叫政府戒嚴咪唔會影響到你出街囉

佢唔係屌示威者， 只係俾意見

莊陳有都係自己人

俾意見=屌

全世界即刻同我裝be my eyes!!!
係比盲人打視像電話黎請你幫佢睇下佢面對緊啲乜野！
路面狀況
生活小事等等!
既然要咁耐先整得返交通燈，我地就幫佢地睇燈！

義載/其他類似 有冇得諗

痴撚左線?

有啲交通燈係黑警剪線

旺角已經係

其實依家真係暴動
仲點會理d傷殘人士，咪左膠啦
屌政府話係暴動但又點解唔宣布停工停課仲好

屋企附近好僻 冇手足黎嘅
琴晚班狗黎完就熄哂交通燈

會址咪你屋企地址

燈都話可以 鐵就真係不可饒恕

P牌真係P牌

一早話撚左會害到無辜市民啦，含家剷

開cam偷拍政府熄制根本唔現實, 唔係行濕電你開到幾耐

無物理破壞>有鎖匙得政府
香港人要扮盲影到咩都無意義

五毛狗
一早block左
大家快block

裝修黨鐵合情合理

革命呀，無路行問政府，唔好問示威者
呢D社福機構，同體肓會，演藝團一撚樣
靠政府養
大家只要惗惗
點解樂施會，無國界醫生，救世軍，奧比斯呢D人道組織
對於香港人道災難
零支援，而且無一句公道說話???

有咩?
邊忽?

緊急狀態呀，最好唔好出街，出街後果自負

樓上

邪膠
3 小時前 ：

莊陳有又表示，關注反修例事件中被捕兒童和青少年的權利。他反對警方以人身保護令方式拘留未成年人士，亦對有青少年被警方槍傷感到氣憤。莊陳友指政治事件應該政治解決，曾去信行政長官林鄭月娥表達關注但不獲回應，因此正搜集個案向聯合國兒童權利委員會提交報告，希望國際聲音可對港府構成壓力。

莊陳有早兩個月已經恥與為伍退哂公職，一早比5毛屌到仆街

我記得，九龍灣，好佩服佢

講起呢樣，有啲掛住王婆婆

阿蛇好

係咪應該睇下點樣幫助佢哋
eg有手足陪住佢哋遊行

其實成個大路口都係同一個控制箱控制，只要其中一支燈有漏電情況，就會跳大制，成個路口冇曬燈。所以我覺得政府熄燈機會唔大。
利申，以前整過鳩通燈。

你去死啦垃圾

不過都好
又發現多個mon po 狗

光復左香港就無人搞港鐵交通燈, 所以應該大力支持示威人士先, 唔支持即係唔想要港鐵同交通燈啦!

請問你屋企地址係邊度兄弟準備裝修

臥底SIR
你幾時死？

執返個腦先同人稱兄道弟啦

推唔到都照推

啱 留喺屋企上連登出post好過啦

奶

blame the victim ,協會好波
破壞這些設施，與追求運動的目標有什麼關係呢 睇撚到嬲

?

返屋企啦，抗爭呀，點理到你

香港人人權受到剝削，可以向邊個投訴？

港鐵維修部門同政府要負全責

公民黨創黨成員之一

博反感？